\documentclass[UTF8,a4paper,10pt]{ctexart}
    \usepackage[left=2.50cm, right=2.50cm, top=2.50cm, bottom=2.50cm]{geometry}
    
    % -- text font --
    % compile using Xelatex
    
    %\setmainfont{Microsoft YaHei}  % 微软雅黑
    %\setmainfont{YouYuan}  % 幼圆
    %\setmainfont{NSimSun}  % 新宋体
    %\setmainfont{KaiTi}    % 楷体
    %\setmainfont{SimSun}   % 宋体
    %\setmainfont{SimHei}   % 黑体
    
    \usepackage{times}
    %\usepackage{mathpazo}
    %\usepackage{fourier}
    %\usepackage{charter}
    %\usepackage{helvet}
    
    \usepackage{amsmath, amsfonts, amssymb} % math equations, symbols
    \usepackage[english]{babel}
    \usepackage{color}      % color content
    \usepackage{graphicx}   % import figures
    \usepackage{url}        % hyperlinks
    \usepackage{bm}         % bold type for equations
    \usepackage{multirow}
    \usepackage{booktabs}
    \usepackage{epstopdf}
    \usepackage{epsfig}
    
    \usepackage{listings}  % 这一段都是拿来写代码的
    \usepackage{xcolor}
    \lstset{
        numbers=left,
        numberstyle= \tiny,
        keywordstyle= \color{ blue!70},
        commentstyle= \color{red!50!green!50!blue!50},
        frame=shadowbox, % 阴影效果
        rulesepcolor= \color{ red!20!green!20!blue!20} ,
        xleftmargin=2em,xrightmargin=2em, aboveskip=1em,
        framexleftmargin=2em
    }
    
    
    \usepackage{hyperref}
    \makeatletter
    \def\UrlAlphabet{%
          \do\a\do\b\do\c\do\d\do\e\do\f\do\g\do\h\do\i\do\j%
          \do\k\do\l\do\m\do\n\do\o\do\p\do\q\do\r\do\s\do\t%
          \do\u\do\v\do\w\do\x\do\y\do\z\do\A\do\B\do\C\do\D%
          \do\E\do\F\do\G\do\H\do\I\do\J\do\K\do\L\do\M\do\N%
          \do\O\do\P\do\Q\do\R\do\S\do\T\do\U\do\V\do\W\do\X%
          \do\Y\do\Z}
    \def\UrlDigits{\do\1\do\2\do\3\do\4\do\5\do\6\do\7\do\8\do\9\do\0}
    \g@addto@macro{\UrlBreaks}{\UrlOrds}
    \g@addto@macro{\UrlBreaks}{\UrlAlphabet}
    \g@addto@macro{\UrlBreaks}{\UrlDigits}
    \makeatother            % 让网址可以自动换行
    
    \usepackage{fancyhdr}   % 设置页眉、页脚
    %\pagestyle{fancy}
    \lhead{}
    \chead{}
    \lfoot{}
    \cfoot{}
    \rfoot{}
    
    \usepackage{bookmark}
    \usepackage{hyperref}   % bookmarks
    \hypersetup{ bookmarks, unicode,hidelinks} % unicode,不加hidelink目录会变成红色的
    \usepackage{cite}   %引用
    
    
    \title{Homework 2 for Introduction of Fusion Energy}
    \author{魏文崟 2016011698}
    \date{\today}
    
    \begin{document}
        \maketitle
        \thispagestyle{fancy}

    \setlength{\oddsidemargin}{ 1cm}  % 3.17cm - 1 inch
    \setlength{\evensidemargin}{\oddsidemargin}
    \setlength{\textwidth}{13.50cm}
    \vspace{-.8cm}
    \begin{center}
    %\parbox{\textwidth}{
    %{\heiti Abstract}\quad Notes for everything important.
    %}
	\end{center}





    \setlength{\oddsidemargin}{-.5cm}  % 3.17cm - 1 inch
    \setlength{\evensidemargin}{\oddsidemargin}
    \setlength{\textwidth}{17.00cm}

%\tableofcontents   目录
\section*{Question 1}
结合本讲中给出的数据，验证在适于质子-质子聚变反应的条件下（$T>10^{7}$ K），一对质子发生反应的时间确为$10^9$ 年量级。

反应率系数与质子密度的乘积表征了任何一个粒子与其他粒子发生聚变反应的频率,其概率如下:
\begin{align*}
    2 \times 10^{-43}\text{cm}^3 \cdot \text{s}^{-1}\times 10^{32}\text{ m}^{-3} &=2\times 10^{-17}\ \text{s}^{-1} \\ 
     &=6.3072\times 10^{-10} \text{ per year} \\ 
     &=\frac{1}{1.58549\times 10^9} \text{ per year}
    \end{align*}

取其倒数表示其中每个粒子需要 $10^{9} yr$ 量级的时间才会发生反应.
    

\section*{Question 2}
天文观测表明太阳辐射的总功率（太阳的光度）为 $3.845*10^{26}$ W，如果这些辐射能量均来自质子-质子循环（不考虑CNO循环），那么太阳现有的质量（假设全为质子）还可以维持多少年？

\begin{align*}
    \frac{M_{S}}{m_{^1H}}*\frac{26.7\  MeV/4}{3.845*10^{26}\ W} &= \frac{1.988* 10^{20}\ kg}{938.3\ MeV/c^2}  *\frac{26.7\  MeV/4}{3.845*10^{26}\ W}          \\ 
     &=      3.30659*10^{18}\ s                   \\ 
     &= 1.04851*10^{11}\ year
    \end{align*}

    差不多是千亿年这个量级,当然现实中太阳不可能全部都由氢原子构成,并且还会有其他的一些损耗,这个对太阳的寿命也造成了很大的影响.

\clearpage
\bibliographystyle{plain}
\bibliography{acl}




\end{document}

\iffalse
\begin{figure}[!htbp]
	\begin{center}
		\includegraphics[width=0.32\linewidth]{cusp.jpg}
		\caption{An image of Lena.}
		\label{Itisjustalabel}
	\end{center}
	\vspace{-0.5em}
\end{figure}
\fi